\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Luogo:} Incontro \glo{\textit{Slack}};
\item \textbf{Data:} \Data;
\item \textbf{Ora:} 18:00 - 19:00;
\item \textbf{Partecipanti:}
	\begin{itemize}
		\item \BL{}; 
		\item \FF{};
		\item \MM{};
		\item \PC{};
		\item \TG{};
		\item \TL{};
		\item \VD{}.
	\end{itemize}
\item \textbf{Segretario:} \PC{}.
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{enumerate}
	\item Discussione sugli attori.
	\item Discussione sulla strumentazione da usare.
	\item Discussione presenza di più venditori.
	\item Discussione della necessità e gestione delle promozioni.
	\item Discussione della necessità e gestione del "compra ora" direttamente dalla \glo{PDP}.
	\item Discussione documentazione delle \glo{API}.
\end{enumerate}

\section{Resoconto}
\subsection{Discussione sugli attori}
Il gruppo ha esposto ai proponenti i principali attori individuati nel sistema che si andrà a produrre. Il ruolo dell'\glo{Amministratore} non dovrà avere un account all'interno della piattaforma ma interagisce con essa mediante \glo{\textit{AWS}}.\\

\subsection{Discussione sulla strumentazione da usare}
Il proponente ci ha consigliato \textit{commercetools} come riferimento per l'utilizzo di \glo{\textit{API}} all'interno del progetto. L'idea generale consigliata dai proponenti è \textit{Keep It Simple, Stupid}, strategia da adottare durante tutto lo sviluppo del progetto.

\subsection{Discussione presenza di più venditori}
La presenza di più venditori aumenta la complessità del progetto, perciò il proponente ci ha consigliato di tenere un solo venditore.

\subsection{Discussione della necessità e gestione delle promozioni}
Il gruppo ha chiesto ai proponenti se le promozioni sono necessarie nella piattaforma e, se si, come vanno gestite.
Il proponente ha specificato che le promozioni non sono necessarie e bastano gli sconti che potranno essere aggiunti dal venditore.

\subsection{Discussione della necessità e gestione del "compra ora"}
Il gruppo ha chiesto se fosse necessaria la presenza del "compra ora" direttamente dalla \glo{PDP}.
Il proponente ha specificato che non è necessario.

\subsection{Discussione documentazione delle API}
Il proponente ha specificato che la documentazione delle \glo{API} sarà totalmente in inglese e deve essere creata in modo automatico direttamente dal codice, attraverso uno strumento integrabile con \glo{\textit{AWS}}.

\section{Registro delle decisioni}
\begin{itemize}
  \item \textbf{VE\_\Data.1} Cambiati gli attori all'interno dell'\textit{\AdR};
  \item \textbf{VE\_\Data.2} Mantenere il più semplice possibile lo sviluppo del progetto.
  \item \textbf{VE\_\Data.3} Ci sarà uno ed un solo venditore.
  \item \textbf{VE\_\Data.4} Aggiungere solamente gli sconti aggiungibili dal venditore.
  \item \textbf{VE\_\Data.5} Non è necessario mettere il "compra ora" dalla \glo{PDP}.
  \item \textbf{VE\_\Data.6} \glo{API} generate automaticamente dal codice ed in lingua inglese.
\end{itemize}




