\subsection{Periodo di progettazione architetturale}\label{ConsuntivoPArchitetturale}
\subsubsection{Consuntivo di periodo}
Di seguito è presente la tabella contenente i dati del consuntivo per il periodo di progettazione architetturale.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\rowcolor{darkblue} 
		&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Ore}}&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Costo in €}}\\ \hline
		Ruolo			&	Preventivo				&	Consuntivo		&	Preventivo	&	Consuntivo\\ \hline
		{\Responsabile}		&	18					&	14(-4)			&	540,00		&	420,00(-120,00) \\ \hline
		{\Amministratore}	&	20					&	15(-5)			&	400,00		&	300,00(-100,00) \\ \hline
		\textit{Analista}	&	38					&	53(+15)			&	950,00		&	1325,00(+375,00) \\ \hline
		\textit{Progettista}& 	61					&	64(+3)			& 	1342,00		&  	1408,00(+66,00) \\ \hline
		\textit{Programmatore}& 21					& 	24(+3)			& 	315			&  	360,00(+45,00) \\ \hline
		\textit{Verificatore}&	52					&	46(-6)			&	780,00		&	690,00(-90,00) \\ \hline
		Totale				&	210					&	216				&	4327,00		&	4503,00 \\ \hline
		Differenza			& 	\multicolumn{2}{c|}{+6} 				&\multicolumn{2}{c|}{+176,00}\\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Prospetto orario ed economico a consuntivo nella periodo di progettazione architetturale}
\end{table}
\subsubsection{Specifica dei consuntivi}
Come per i preventivi si riportano i consuntivi suddivisi per le attività individuate nella sezione \S\ref{progettazione_architetturale}
\myparagraph{Incremento e verifica documentazione}
Di seguito è presente la tabella contenente i dati del consuntivo dal 2021\_02\_01 al 2021\_02\_11.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\rowcolor{darkblue} 
		&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Ore}}&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Costo in €}}\\ \hline
		Ruolo			&	Preventivo				&	Consuntivo		&	Preventivo	&	Consuntivo\\ \hline
		{\Responsabile}		&	9					&	7 (-2)			&	270,00		&	210,00(-60,00) \\ \hline
		{\Amministratore}	&	13					&	9 (-4)			&	260,00		&	180,00(-80,00) \\ \hline
		\textit{Analista}	&	23					&	29(+6)			&	575,00		&	725,00(+150,00) \\ \hline
		\textit{Progettista}& 	-					&	- 				& 	-		    &  	- \\ \hline
		\textit{Programmatore}& -					& 	-				& 	-			&  	- \\ \hline
		\textit{Verificatore}&	18					&	14(-4)			&	270,00		&	210,00(-60,00) \\ \hline
		Totale				&	63					&	59				&	1375,00		&	1325,00 \\ \hline
		Differenza			& 	\multicolumn{2}{c|}{-4} 				&\multicolumn{2}{c|}{-50,00}\\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Prospetto orario ed economico a consuntivo dal 2021\_02\_01 al 2021\_02\_11}
\end{table}
\subsubsection{Conclusione}
In questo sottoperiodo si è proceduto a correggere i documenti a seguito di quanto segnalatoci con la \glo{\textbf{RR}} e si è iniziata la ristrutturazione dell'{\AdR}.
\subsubsection{Preventivo a finire}
A seguito dell'incontro sostenuto con il \CR\ per poter discutere delle mancanze individuate nell'\AdRv{1.0.0}\, sono emersi diversi errori non considerati dal gruppo, dovendo così ristrutturare in modo sostanziale il documento. 
In questa prima parte sono state necessarie ben 6 ore in più nel ruolo di \textit{Analista} rispetto a quanto preventivato. Riorganizzando il metodo di verifica è stato possibile recuperare 4 ore nel ruolo di \textit{Verificatore}.

\myparagraph{\glo{TB} e PoC - Incremento 1}
Di seguito è presente la tabella contenente i dati del consuntivo dal 2021\_02\_10 al 2021\_02\_20.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\rowcolor{darkblue} 
		&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Ore}}&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Costo in €}}\\ \hline
		Ruolo			&	Preventivo				&	Consuntivo		&	Preventivo	&	Consuntivo\\ \hline
		{\Responsabile}		&	5					&	4(-1)			&	150,00		&	120,00(-30,00) \\ \hline
		{\Amministratore}	&	5					&	5				&	100,00		&	100,00 \\ \hline
		\textit{Analista}	&	10					&	15(+5)			&	250,00		&	375,00(+125,00) \\ \hline
		\textit{Progettista}& 	32					&   32 				& 	704,00		&  	704,00 \\ \hline
		\textit{Programmatore}& 12					& 	12				& 	180,00		&  	180,00 \\ \hline
		\textit{Verificatore}&	13					&	10(-3)			&	195,00		&	150,00(-45,00) \\ \hline
		Totale				&	77					&	78				&	1579,00		&	1629,00 \\ \hline
		Differenza			& 	\multicolumn{2}{c|}{+1} 			    &\multicolumn{2}{c|}{+50,00}\\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Prospetto orario ed economico a consuntivo dal 2021\_02\_10 al 2021\_02\_20}
\end{table}
\subsubsection{Conclusione}
In questo periodo si è iniziata la stesura del \glo{PoC} e si è continuato con la correzione dell'\AdR{} e l'aggiornamento di alcuni documenti.
\subsubsection{Preventivo a finire}
Anche in questo sottoperiodo sono state necessarie più ore nel ruolo di \textit{Analista} rispetto a quanto preventivato, 5 ore in più, e meno nel ruolo di \textit{Verificatore} grazie al migliore procedimento di verifica già attuato anche nelle settimane precedenti.

\myparagraph{TB e PoC - Incremento 2}
Di seguito è presente la tabella contenente i dati del consuntivo dal 2021\_02\_21 al 2021\_02\_27.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\rowcolor{darkblue} 
		&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Ore}}&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Costo in €}}\\ \hline
		Ruolo			&	Preventivo				&	Consuntivo		&	Preventivo	&	Consuntivo\\ \hline
		{\Responsabile}		&	4					&	3(-1)			&	120,00		&	90,00(-30,00) \\ \hline
		{\Amministratore}	&	2					&	1(-1)			&	40,00		&	20,00(-20,00) \\ \hline
		\textit{Analista}	&	5					&	7(+2)			&	125,00		&	175,00(+50,00) \\ \hline
		\textit{Progettista}& 	29					&   29 				& 	638,00		&  	638,00 \\ \hline
		\textit{Programmatore}& 9					& 	9				& 	135,00		&  	135,00 \\ \hline
		\textit{Verificatore}&	21					&	18(-3)			&	315,00		&	270,00(-45,00) \\ \hline
		Totale				&	70					&	67				&	1373,00		&	1328,00 \\ \hline
		Differenza			& 	\multicolumn{2}{c|}{-3} 				&\multicolumn{2}{c|}{-45,00}\\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Prospetto orario ed economico a consuntivo dal 2021\_02\_21 al 2021\_02\_27}
\end{table}
\subsubsection{Conclusione}
Si è proseguito con la stesura del \glo{PoC} e con la correzione dell'\AdR{}.
\subsubsection{Preventivo a finire}
A causa della pesante riorganizzazione in corso all'{\AdR} sono state svolte più ore nel ruolo di \textit{Analista} rispetto a quanto preventivato in precedenza. Grazie ad una migliore organizzazione interna al gruppo e ad una suddivisone efficace delle attività legate al progetto; si è riusciti a diminuire il carico di lavoro nei ruoli di \textit{Verificatore}, di {\Responsabile} e di {\Amministratore}.

\myparagraph{Variazione nella pianificazione}
Di seguito è presente la tabella contenente i dati del consuntivo dal 2021\_02\_28 al 2021\_03\_06.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\rowcolor{darkblue} 
		&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Ore}}&\multicolumn{2}{c|}{\textcolor{white}{Costo in €}}\\ \hline
		Ruolo			&	Preventivo				&	Consuntivo		&	Preventivo	&	Consuntivo\\ \hline
		{\Responsabile}		&	-					&	-				&	-			&	- \\ \hline
		{\Amministratore}	&	-					&	-				&	-			&	- \\ \hline
		\textit{Analista}	&	-					&	2				&	-			&	50,00 \\ \hline
		\textit{Progettista}& 	-					&   3 				& 	-			&  	66,00 \\ \hline
		\textit{Programmatore}& -					& 	3				& 	-			&  	45,00 \\ \hline
		\textit{Verificatore}&	-					&	4				&	-			&	60,00 \\ \hline
		Totale				&	-					&	12				&	-			&	221,00 \\ \hline
		Differenza			& 	\multicolumn{2}{c|}{+12} 				&\multicolumn{2}{c|}{+221,00}\\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Prospetto orario ed economico a consuntivo dal 2021\_02\_28 al 2021\_03\_06}
\end{table}
\subsubsection{Conclusione}
Si è terminato con la stesura del \glo{PoC} e con la correzione dell'\AdR{}. A causa della numerosità delle tecnologie da studiare e da implementare nello sviluppo del progetto e la sovrapposizione della sessione invernale d'esami con il periodo di progettazione, si è stati costretti a ritardare la consegna dei vari documenti e la presentazione della \glo{TB}.
\subsubsection{Preventivo a finire}
Anche in questa ultima parte del periodo di \textbf{progettazione architetturale} sono stati commessi ritardi durante l'esecuzione delle varie attività relative al progetto a causa dei vari impegni universitari che hanno coinvolto i membri del gruppo {\Gruppo}. portando ad una conseguente necessità di ricoprire per più ore i ruoli di \textit{Analista}, \textit{Progettista}, \textit{Programmatore} e \textit{Verificatore}. Queste sono tutte ore che non erano state preventivate avendo un impatto pesante sui costi totali del progetto.
Il risultato di questo primo periodo è complessivamente di 6 ore lavorative oltre il previsto con una spesa aggiuntiva di \textbf{176,00€}.