\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto}} & Il venditore può aggiungere un nuovo prodotto alla piattaforma. & UC\ref{aggiunta-prodotto} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.nome}} & Il venditore può inserire il nome del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.nome} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.descrizione}} & Il venditore può inserire la descrizione del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.descrizione} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.categorie}} & Il venditore può inserire le categorie del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.categorie} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.prezzo}} & Il venditore può inserire il prezzo del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.prezzo} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.sconto}} & Il venditore può inserire lo sconto del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.sconto} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.quantita}} & Il venditore può inserire la quantità disponibile del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.quantita} \\
	
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto.foto}} & Il venditore può inserire le foto del prodotto da aggiungere. & UC\ref{aggiunta-prodotto.foto} \\
	
\rfun{O}{} & Il venditore potrà visualizzare il nome, la descrizione, le categorie, il prezzo, lo sconto, le foto e la quantità disponibile di tutti i suoi prodotti. & Interna \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto}} & Il venditore può modificare un prodotto già presente nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.nome}} & Il venditore può modificare il nome di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.nome} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.descrizione}} & Il venditore può modificare la descrizione di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.descrizione} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.categorie}} & Il venditore può modificare le categorie di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.categorie} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.prezzo}} & Il venditore può modificare il prezzo di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.prezzo} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.sconto}} & Il venditore può modificare lo sconto percentuale di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.sconto} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.aggiunta-foto}} & Il venditore può aggiungere nuove foto ad un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.aggiunta-foto} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-prodotto.rimozione-foto}} & Il venditore può rimuovere le foto di un prodotto già inserito nella piattaforma. & UC\ref{modifica-prodotto.rimozione-foto} \\
    
\rfun{O}{\ref{aggiunta-prodotto-evidenza}} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla sezione "in evidenza" nella vista principale. & UC\ref{aggiunta-prodotto-evidenza} \\
    
\rfun{O}{\ref{rimozione-prodotto-evidenza}} & Il venditore può rimuovere un prodotto dalla sezione "in evidenza" nella vista principale. & UC\ref{rimozione-prodotto-evidenza} \\
    
\rfun{O}{\ref{eliminazione-prodotto}} & Il venditore può eliminare un prodotto precedentemente inserito. & UC\ref{eliminazione-prodotto} \\
    
\rfun{O}{\ref{rifornimento-prodotto}} & Il venditore può rifornire un prodotto che sta per esaurire o è esaurito. & UC\ref{rifornimento-prodotto} \\