\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore}} & Il venditore può modificare le sue informazioni personali. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.nome}} & Il venditore può modificare il proprio nome. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.nome} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.cognome}} & Il venditore può modificare il proprio cognome. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.cognome} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.email}} & Il venditore può modificare la propria e-mail. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.email} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.password.nuova-password}} & Il venditore può inserire una password per la modifica delle informazioni personali. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.password.nuova-password} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.password.conferma-nuova-password}} & Il venditore può inserire la conferma  della password per la modifica delle informazioni personali. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.password.conferma-nuova-password} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.logo}} & Il venditore può modificare il logo dell'azienda. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.logo} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.nome-azienda}} & Il venditore può modificare il nome dell'azienda. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.nome-azienda} \\
	
\rfun{O}{\ref{modifica-informazioni-venditore.descrizione-azienda}} & Il venditore può modificare la descrizione dell'azienda. & UC\ref{modifica-informazioni-venditore.descrizione-azienda} \\
	
\rfun{O}{} & Il venditore, nella propria schermata personale, potrà visualizzare: il nome, il cognome, l'indirizzo e-mail, il logo, la descrizione e il nome dell'azienda. & Capitolato \\ 