\rfun{O}{} & Il venditore, nella schermata riepilogo ordini, potrà visualizzare una lista dei prodotti acquistati in un determinato ordine. & Capitolato \\

\rfun{O}{\ref{visualizzazione-ordini-in-gestione}} & Il venditore può visualizzare gli ordini chiusi o da gestire. & UC\ref{visualizzazione-ordini-in-gestione} \\
    
\rfun{O}{\ref{modifica-stato-ordine}} & Il venditore può modificare lo stato di un determinato ordine. & UC\ref{modifica-stato-ordine} \\

\rfun{O}{} & Il venditore visualizzerà gli ordini ricevuti in disposizione temporale come ordinamento predefinito & Capitolato \\

\rfun{O}{\ref{ricerca-codice-ordine-venditore}} & Il venditore può cercare un ordine attraverso il codice. & UC\ref{ricerca-codice-ordine-venditore} \\
     
\rfun{O}{\ref{ricerca-cliente-ordine-venditore}} & Il venditore può cercare gli ordini in base al cliente che lo ha effettuato. & UC\ref{ricerca-cliente-ordine-venditore} \\
    
\rfun{O}{\ref{filtro-ordini-venditore}} & Il venditore può filtrare gli ordini nella schermata di riepilogo ordini. & UC\ref{filtro-ordini-venditore} \\
    
\rfun{O}{\ref{filtro-ordini-venditore.stato}} & Il venditore può filtrare gli ordini in base al loro stato. & UC\ref{filtro-ordini-venditore.stato} \\
    
\rfun{O}{\ref{filtro-ordini-venditore.temporale}} & Il venditore può filtrare per intervallo temporale gli ordini ricevuti. & UC\ref{filtro-ordini-venditore.temporale} \\
    
\rfun{O}{\ref{filtro-ordini-venditore.temporale.data-iniziale}} & Il venditore può impostare la data iniziale dell'intervallo per il quale filtrare gli ordini. & UC\ref{filtro-ordini-venditore.temporale.data-iniziale} \\
    
\rfun{O}{\ref{filtro-ordini-venditore.temporale.data-finale}} & Il venditore può impostare la data finale dell'intervallo per il quale filtrare gli ordini. & UC\ref{filtro-ordini-venditore.temporale.data-finale} \\

\rfun{O}{} & Il venditore può visualizzare lo stato degli ordini ricevuti. & Capitolato \\ 