\rfun{O}{\ref{registrazione}} & L'utente non autenticato che non dispone di credenziali può registrarsi e accedere come acquirente alla piattaforma. & UC\ref{registrazione} \\ 

\rfun{O}{\ref{registrazione.modulo.nome}} & L'utente non autenticato inserisce il nome con il quale vuole registrarsi. & UC\ref{registrazione.modulo.nome} \\

\rfun{O}{\ref{registrazione.modulo.cognome}} & L'utente non autenticato inserisce il cognome con il quale vuole registrarsi. & UC\ref{registrazione.modulo.cognome} \\

\rfun{O}{\ref{registrazione.modulo.email}} & L'utente non autenticato inserisce l'indirizzo e-mail con il quale vuole registrarsi. & UC\ref{registrazione.modulo.email} \\

\rfun{O}{\ref{registrazione.modulo.password}} & L'utente non autenticato inserisce la password con la quale vuole registrarsi. & UC\ref{registrazione.modulo.password} \\

\rfun{O}{\ref{registrazione.modulo.conferma-password}} & L'utente non autenticato inserisce la conferma della password con la quale vuole registrarsi. & UC\ref{registrazione.modulo.conferma-password} \\

\rfun{O}{\ref{autenticazione-venditore}} & L'utente non autenticato che dispone di credenziali venditore può accedere alla piattaforma usando l'e-mail e la password & UC\ref{autenticazione-venditore} \\

\rfun{O}{\ref{autenticazione-acquirente}} & L'utente non autenticato che dispone di credenziali acquirente può accedere nella piattaforma usando l'e-mail e la password & UC\ref{autenticazione-acquirente} \\

\rfun{O}{\ref{password-dimenticata}} & L'utente non autenticato che dispone di credenziali acquirente o venditore e si è dimenticato la propria password, potrà cambiarla. & UC\ref{password-dimenticata} \\

\rfun{O}{} & L'utente non autenticato potrà accedere alla schermata per l'autenticazione da qualsiasi schermata della piattaforma. & Capitolato \\

\rfun{O}{\ref{logout}} & L'utente autenticato potrà scollegarsi dalla piattaforma da qualsiasi schermata della piattaforma. & UC\ref{logout} \\
