\section{P}
\TermineGlossario{PaaS}
\DefinizioneGlossario{
	Acronimo di \textit{Platform as a Service}, è un ambiente di sviluppo e distribuzione completo nel \glo{cloud}. Come \glo{IasS} include l'infrastruttura ma anche strumenti di sviluppo, sistemi di gestione dei database e molto altro. 
}
\TermineGlossario{Pattern}
\DefinizioneGlossario{
	Si rimanda alla voce \glo{\hyperlink{designPattern}{Design Pattern}} del \textit{\Glossario}.
}
\TermineGlossario{PDCA}
\DefinizioneGlossario{
	Si rimanda alla voce \glo{\hyperlink{cicloDeming}{ciclo di Deming}} del \textit{\Glossario}.
}
\TermineGlossario{PDP}
\DefinizioneGlossario{
	\textit{Product Detail Pages:} insieme di pagine dell'applicazione {\NomeProgetto}, ognuna di esse contiene informazioni
	riguardo un singolo prodotto/servizio in vendita nell'\glo{e-commerce}.
}
\TermineGlossario{PLP}
\DefinizioneGlossario{
	\textit{Product Listing Page:} pagina del sito che contiene l'elenco di tutti i prodotti/servizi venduti nell'\glo{e-commerce}, derivato da un'istanza di {\NomeProgetto}.
}
\TermineGlossario{Powerup}
\DefinizioneGlossario{
	Nel campo dei videogiochi, è un oggetto mostrato a video che conferisce una particolare abilità temporanea al giocatore o ne incrementa le statistiche quando raccolto.
}
\TermineGlossario{Precondizione}
\DefinizioneGlossario{
	Condizione o predicato che deve essere sempre vero prima di accedere allo scenario di un caso d'uso specifico o dell'esecuzione di una sezione di codice.
}
\TermineGlossario{Preventivo}
\DefinizioneGlossario{
	Indicazione dei costi preventivati dal gruppo per la realizzazione del progetto.
}
\TermineGlossario{Processo}
\DefinizioneGlossario{
	Insieme di attività che lavorano insieme, correlate e coese. Queste attività trasformano ingressi(bisogni) in uscite(prodotti) secondo regole date(vincoli) consumando risorse nel farlo.
}
\TermineGlossario{Prodotto}
\DefinizioneGlossario{
	Entità software progettata per essere rilasciata all'utente.
}
\TermineGlossario{Product Baseline}
\DefinizioneGlossario{
	\glo{Baseline} del prodotto successiva alla \glo{\textit{Technology Baseline}} in cui si definiscono eventuali design pattern, diagrammi delle classi e delle attività.
}
\TermineGlossario{\hypertarget{produzione}{Production}}
\DefinizioneGlossario{
	Ambiente in cui il \glo{prodotto} viene creato, gestito e modificato con l'obiettivo di renderlo pronto alla produzione.
}
\TermineGlossario{Production-ready}
\DefinizioneGlossario{
	Il \glo{prodotto} deve trovarsi potenzialmente in uno stato di possibile messa in produzione nel mercato reale.
}
\TermineGlossario{Produzione}
\DefinizioneGlossario{
	Si rimanda alla voce \glo{\hyperlink{produzione}{Production}} del \textit{\Glossario}.
}
\TermineGlossario{Proof of Concept}
\DefinizioneGlossario{
	Realizzazione incompleta o abbozzata di un determinato progetto o metodo, allo scopo di provarne la fattibilità o dimostrare la fondatezza di alcuni principi o concetti costituenti.
}
\TermineGlossario{Proponente}
\DefinizioneGlossario{
	Ente o azienda che compie l'atto di proporre il capitolato d'appalto per un progetto.
}
\TermineGlossario{Postcondizione}
\DefinizioneGlossario{
	Condizione o predicato che deve essere sempre vero dopo l'esecuzione di una sezione di codice o di un'operazione in una specifica formale. 
}
\TermineGlossario{Prototipo}
\DefinizioneGlossario{
	Modello approssimato o parziale idea del prodotto implementata in fase di sviluppo del software che soddisfa parte delle esigenze degli \glo{stakeholder}.
}
\TermineGlossario{Publisher}
\DefinizioneGlossario{
	Mittente di un messaggio.
}
\TermineGlossario{Punti di interesse}
\DefinizioneGlossario{
	Luoghi che potrebbero risultare utili o interessanti alle entità presenti nel sistema.
}
\TermineGlossario{Python}  
\DefinizioneGlossario{
	Linguaggio di programmazione dinamico ad alto livello orientato agli oggetti utilizzabile per molti tipi di sviluppo software. Offre un forte supporto all'integrazione con altri linguaggi e programmi.
}