\rowcolors{2}{white}{celeste} 
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{longtable}{|c C{9.5cm} C{2.5cm}|} 

	\rowcolor{darkblue}
	\textcolor{white}{\textbf{Codice Requisito}}&
	\textcolor{white}{\textbf{Descrizione}}&
    \textcolor{white}{\textbf{Fonte}}\\
	
	\rfun{O}{1} & L'utente che non si è ancora autenticato può accedere per fruire funzionalità riservate. & UC1 \\
	
	\rfun{O}{1.1} & L'acquirente deve potersi registrare con e-mail e password. & UC1.1 \\
	
	\rfun{O}{1.2} & L'utente deve poter effettuare l'accesso con e-mail e password. & UC1.2 \\
	
	\rfun{O}{1.3} & L'utente non autenticato deve poter essere in grado di fare il reset della password nel caso se la sia dimenticata. & UC1.3 \\
	
	\rfun{O}{2} & L'utente autenticato deve essere in grado di fare il logout dalla piattaforma. & UC2 \\\
	
	\rfun{O}{3.1.1} & L'utente non autenticato deve poter accedere alla login da ogni schermata. & UC3.1.1 \\

	\rfun{O}{3.3} & L'utente non autenticato deve poter accedere alla schermata principale da ogni schermata. & UC3.3 \\

	\rfun{O}{3.4} & L'utente non autenticato deve poter accedere al carrello da ogni schermata. & UC3.4 \\
	
	\rfun{O}{3.2} & L'acquirente deve poter effettuare il logout da ogni schermata. & UC3.2 \\
	
	\rfun{O}{3.2.1} & L'acquirente deve poter accedere alla pagina personale da ogni schermata. & UC3.2.1 \\

    \rfun{O}{4} & Appena effettuato l'accesso, l'utente deve essere in grado di visualizzare la schermata principale.&  \\

    \rfun{O}{5} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve poter cercare i prodotti per titolo o descrizione. & UC5 \\
    
    \rfun{O}{5.1} &  L'utente non autenticato o l'acquirente deve essere avvisato se la ricerca appena fatta non fornisce risultati. & UC5.1 \\

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente visualizzerà i prodotti nella PLP ordinati alfabeticamente come ordinamento predefinito & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente, nella PLP, visualizza il nome del prodotto, la prima immagine disponibile di esso, il suo prezzo per unità e se è disponibile in magazzino o no & Capitolato \\

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
    \rfun{O}{6} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve poter filtrare i prodotti nella \glo{PLP}. & UC6\\
    
    \rfun{O}{6.1} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve poter filtrare i prodotti nella PLP per categoria. & UC6.1 \\
    
    \rfun{O}{6.2} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve poter filtrare i prodotti nella PLP per prezzo. & UC6.2 \\
    
    \rfun{O}{6.3} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve poter filtrare i prodotti nella PLP per disponibilità in magazzino. & UC6.3 \\
    
    \rfun{O}{7} & L'utente non autenticato o l'acquirente può cambiare l'ordinamento dei prodotti elencati nella PLP. & UC7 \\
    
    \rfun{O}{7.1} & L'utente non autenticato o l'acquirente può cambiare l'ordinamento dei prodotti elencati nella PLP per prezzo in ordine crescente. & UC7.1 \\
    
    \rfun{O}{7.2} & L'utente non autenticato o l'acquirente può cambiare l'ordinamento dei prodotti elencati nella PLP per prezzo in ordine decrescente. & UC 7.2 \\
    
    \rfun{O}{8} & L'utente non autenticato o l'acquirente può aggiungere prodotti al carrello direttamente dalla PLP nella quantità desiderata. & UC8 \\

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
    
    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla \glo{PDP} di un prodotto dalla PLP. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla PDP di un prodotto acquistato dalla pagina di riepilogo ordine. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla schermata principale da qualsiasi altra schermata della piattaforma. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla schermata del carrello da qualsiasi altra schermata della piattaforma. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'acquirente può accedere alla schermata con le proprie informazioni da qualsiasi altra schermata della piattaforma. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'acquirente può accedere alla schermata con tutti gli ordini effettuati da qualsiasi altra schermata della piattaforma. & Capitolato \\

    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve visualizzare la descrizione dell'azienda nella schermata principale. & Capitolato \\
    
    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente deve visualizzare i prodotti in evidenza nella schermata principale. & Capitolato \\

    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può aprire la PDP di un prodotto in evidenza dalla schermata principale. & UC9 \\
    
    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato o l'acquirente può cercare un prodotto per nome da qualsiasi altra schermata della piattaforma. & Capitolato \\
    
    \rfun{O}{} & Nella PDP di un prodotto si devono visualizzare nome, descrizione, categorie di appartenenza, prezzo, sconto, quantità disponibile e foto dello stesso. & Capitolato \\
    
    \rfun{O}{} & I prodotti nella PLP non disponibili devono essere distinti da quelli che lo sono. & Capitolato \\

    \rfun{O}{9.1} & L'utente non autenticato o l'acquirente può aggiungere un prodotto nella quantità desiderata al carrello direttamente dalla PDP. & UC9.1 \\
    
    \rfun{O}{10} & L'utente non autenticato o l'acquirente può visualizzare i prodotti che ha inserito nel carrello. & UC10 \\

    \rfun{O}{10} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla PDP dei prodotti presenti nel carrello dalla sua schermata. & UC10 \\
    
    \rfun{O}{} & Con la conferma del pagamento deve essere visualizzato il riepilogo dell'ordine. & \\
    
    \rfun{O}{10} & L'utente non autenticato o l'acquirente può accedere alla PDP dei prodotti acquistati dal riepilogo ordine. & UC10 \\
    
    \rfun{O}{10.1} & L'utente non autenticato o l'acquirente può visualizzare le informazioni del prezzo totale dei prodotti nel carrello. & UC10.1 \\
    
    \rfun{O}{10.1} &L'utente non autenticato o l'acquirente può visualizzare le informazioni delle tasse dei prodotti nel carrello. & UC10.1 \\
    
    \rfun{O}{10.1} & L'utente non autenticato o l'acquirente può visualizzare le informazioni degli sconti dei prodotti nel carrello. & UC10.1 \\
    
    \rfun{O}{10.2} & L'utente non autenticato o l'acquirente può eliminare un prodotto dal carrello. & UC10.2 \\
    
    \rfun{O}{11} & L'utente non autenticato o l'acquirente può aggiungere al carrello i prodotti. & UC11 \\
    
    \rfun{O}{12} & L'acquirente o utente non autenticato può aumentare o diminuire la quantità del prodotto che vuole nel carrello. & UC12 \\
    
    \rfun{O}{13} & L'acquirente può procedere all'acquisto del carrello. & UC13 \\
    
    \rfun{O}{13} & L'acquirente non autenticato deve autenticarsi prima di procedere al \glo{checkout}. & UC13 \\
    
    \rfun{O}{13.1} & L'acquirente deve inserire l'indirizzo al quale verrà spedito il pacco con l'ordine effettuato. & UC13.1 \\
    
    \rfun{O}{13.2} & L'acquirente può procedere al pagamento attraverso il servizio fornito da \glo{Stripe}. & UC13.2 \\
    
    \rfun{O}{14} & L'acquirente o il venditore può visualizzare i prodotti contenuti in un ordine. & UC14 \\
    
    \rfun{O}{14} & L'acquirente o il venditore può visualizzare le quantità dei prodotti contenuti nell'ordine. & UC14 \\
    
    \rfun{O}{14} & L'acquirente o il venditore può visualizzare l’indirizzo di spedizione dell'ordine. & UC14 \\
    
    \rfun{O}{14} & L'acquirente o il venditore può visualizzare il prezzo totale di pagamento di un ordine. & UC14 \\
    
    \rfun{O}{15} & L'acquirente o il venditore possono modificare le loro informazioni personali. & UC15 \\
    
    \rfun{O}{15} & L'acquirente o il venditore possono modificare l'indirizzo email. & UC15 \\
    
    \rfun{O}{15.1} & L'acquirente o il venditore possono modificare la password. & UC15.1 \\
    
    \rfun{O}{15} & Il venditore può anche inserire una nuova immagine profilo. & UC15 \\
    
    \rfun{O}{15} & Il venditore può anche inserire una nuova descrizione azienda. & UC15 \\
    
    \rfun{O}{16} & L'acquirente può eliminare il proprio account. & UC16 \\
    
    \rfun{O}{17} & L'acquirente può vedere l'elenco degli ordini effettuati. & UC17 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando nome. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando descrizione. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando categorie. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando prezzo. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando sconti applicati. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{18.1} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificando se deve andare tra quelli in evidenza. & UC18.1 \\
    
    \rfun{O}{18} & Il venditore può aggiungere un prodotto alla piattaforma, specificandone la quantità. & UC18 \\
    
    \rfun{O}{19} & Il venditore può modificare uno o più campi di un prodotto. & UC19 \\
    
    \rfun{O}{20} & Il venditore può eliminare un prodotto precedentemente inserito. & UC20 \\
    
    \rfun{O}{21} & Il venditore può rifornire un prodotto, precedentemente inserito, che sta per esaurire o è esaurito. & UC21 \\
    
    \rfun{O}{22} & Il venditore può visualizzare una lista con tutti gli ordini effettuati. & UC22 \\
    
    \rfun{O}{22} & Il venditore può passare alla pagina di riepilogo degli ordini da gestire da qualunque schermata in cui si trovi. & UC22 \\
    
    \rfun{O}{} & Il carrello dell'acquirente deve essere salvato in remoto e sincronizzato su più Browser/dispositivi a cui accedere. & \glo{Capitolato} \\
    
    \rfun{O}{} & L'utente non autenticato può aggiungere prodotti nel carrello come ospite e, appena si autentica, vengono aggiunti al suo carrello personale. & Interna \\
    
    \rfun{Z}{} & L'amministratore può modificare dinamicamente la copia del sito Web o cambiare il layout di PDP o PLP senza ridistribuire l'intero codice ad ogni modifica utilizzando \glo{\textit{Contentful}} come \glo{CMS}. & Capitolato \\

\end{longtable}

   
\begin{comment}
\rfun{O}{6} & La ricerca di prodotti deve essere possibile dalla schermata principale e dalla \glo{PLP}. & 
\end{comment}