\rowcolors{2}{white}{celeste} 
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\addcontentsline{lot}{table}{Requisiti di vincolo}

\begin{longtable}{c C{9.5cm} C{2.5cm}} 
	
	\rowcolor{darkblue}
	\textcolor{white}{\textbf{Codice Requisito}}&
	\textcolor{white}{\textbf{Descrizione}}&
	\textcolor{white}{\textbf{Fonte}}\\

	\rvin{O} & Utilizzo di \glo{Typescript} come principale linguaggio di sviluppo. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & Uso del \glo{framework} \glo{Serverless} per il controllo centrale dell'applicazione. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & Le componenti dell'applicazione devono fornire API basata su \glo{HTTP} o \glo{HTTPS}. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & La piattaforma dovrà essere distribuita su \glo{AWS} utilizzando \glo{AWS Lambda} come unità di calcolo. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & La piattaforma va sviluppata con un'architettura a \glo{microservizi}. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & Il \glo{front end} va sviluppato con \glo{Next.js}. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & Il front end deve prevedere il pre-rendering della schermata \glo{HTML5} implementato attraverso uno dei due seguenti approcci: \glo{SSR} o \glo{SSG}. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & La piattaforma dovrà integrarsi con il servizio di pagamento \glo{Stripe}. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & La parte di monitoraggio e controllo della piattaforma \glo{Amazon CloudWatch}. & Capitolato \\
	
	\rvin{Z} & È necessario memorizzare le credenziali dell'utente su \glo{OAuth2}, un \glo{identity provider} esterno di terze parti, per poter migrare il sito da un'infrastruttura all'altra. & Capitolato \\
	
	\rvin{O} & La piattaforma deve essere sviluppata nei seguenti 3 ambienti secondo l'ordine indicato: prima \glo{Locale}, poi \glo{Testing} e dopo \glo{Staging}. & Capitolato \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Google Chrome per desktop dalla versione 88.0.4324.182 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Mozilla Firefox per desktop dalla versione 86.0.0 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Microsoft Edge per desktop dalla versione 88.0.705.68 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Safari per desktop dalla versione 14.0.2 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Google Chrome per mobile dalla versione 88.0.4324.181 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Mozilla Firefox per mobile dalla versione 86.1.1 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Microsoft Edge per mobile dalla versione 46.01.4.5140 in poi. & Interna \\

	\rvin{O} & La piattaforma deve funzionare correttamente nel browser Safari per mobile dalla versione 14.4 in poi. & Interna \\
	
	\rvin{D} & È desiderabile avere anche lo stadio di Production. & Capitolato \\
	
\end{longtable}
