\rfun{O}{\ref{checkout}} & L'acquirente può procedere al checkout per effettuare l'ordine con i prodotti inseriti nel carrello. & UC\ref{checkout} \\

\rfun{O}{\ref{checkout.indirizzo}} & L'acquirente seleziona l'indirizzo della consegna, ovvero dove verrà recapitato l'acquisto, tra gli indirizzi di consegna precedentemente inseriti. & UC\ref{checkout.indirizzo} \\

\rfun{O}{} & L'acquirente può inserire delle informazioni aggiuntive per la consegna dell'acquisto. & Interna \\

\rfun{O}{\ref{checkout.pagamento}} & L'acquirente procede al pagamento attraverso il servizio fornito dal gestore dei pagamenti. & UC\ref{checkout.pagamento} \\

\rfun{O}{\ref{inserimento-indirizzo-consegna}} & L'acquirente può aggiungere un nuovo indirizzo di consegna. & UC\ref{inserimento-indirizzo-consegna} \\

\rfun{O}{\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.nazione}} & L'acquirente può selezionare la nazione dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.nazione} \\

\rfun{O}{\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.comune}} & L'acquirente può inserire il comune dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.comune} \\

\rfun{O}{\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.via}} & L'acquirente può inserire la via dell'indirizzo di consegna, includendo anche il numero civico e l'eventuale interno. & UC\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.via} \\

\rfun{O}{\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.cap}} & L'acquirente può inserire il CAP dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{inserimento-indirizzo-consegna.modulo.cap} \\

\rfun{O}{\ref{modifica-indirizzo-consegna}} & L'acquirente può modificare un indirizzo di consegna precedentemente inserito. & UC\ref{modifica-indirizzo-consegna} \\

\rfun{O}{\ref{modifica-indirizzo-consegna.nazione}} & L'acquirente può modificare la nazione dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{modifica-indirizzo-consegna.nazione} \\

\rfun{O}{\ref{modifica-indirizzo-consegna.comune}} & L'acquirente può modificare il comune dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{modifica-indirizzo-consegna.comune} \\

\rfun{O}{\ref{modifica-indirizzo-consegna.via}} & L'acquirente può modificare la via dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{modifica-indirizzo-consegna.via} \\

\rfun{O}{\ref{modifica-indirizzo-consegna.cap}} & L'acquirente può modificare il CAP dell'indirizzo di consegna. & UC\ref{modifica-indirizzo-consegna.cap} \\

\rfun{O}{\ref{eliminazione-indirizzo-consegna}} & L'acquirente può eliminare un indirizzo di consegna precedentemente inserito. & UC\ref{eliminazione-indirizzo-consegna} \\

% \rfun{O}{\ref{}} &  & UC\ref{} \\
