% Filippo
% 1. Homepage. From the homepage the consumer can:
%     a. Search for the product he needs;
%     b. Access to the shopping cart page;

\UC{Accesso alla pagina di login}
L'utente non autenticato potrà accedere alla pagina di login premendo sull'opportuno link presente nel menù.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato si trova in una qualsiasi pagina e preme sul link per accedere alla pagina di login.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'utente non autenticato verrà reindirizzato alla pagina di login.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente non autenticato vuole autenticarsi per ottenere tutti i benefici che ne conseguono e preme sul link opportuno presente nel menù e viene reindirizzato alla pagina di login. 
\end{itemize}

\UC{Accesso alla pagina personale}
L'acquirente potrà accedere alla pagina personale premendo sull'opportuno link presente nel menù.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Acquirente.
    \item \textbf{Precondizione:} L'acquirente si trova in una qualsiasi pagina e preme sul link per accedere alla pagina personale.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'acquirente verrà reindirizzato alla pagina personale.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'acquirente  vuole accedere alla propria pagina personale e preme sul link opportuno presente nel menù.
\end{itemize}

\UC{Accesso alla home}
L'acquirente o l'utente non autenticato può tornare alla home premendo sul link opportuno presente nel menù.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Acquirente; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore si trova in una qualsiasi pagina e preme sul link per tornare alla home presente nel menù.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'acquirente verrà reindirizzato alla home.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'acquirente vuole tornare nella home e preme sul link opportuno presente nel menù.
\end{itemize}

\UC{Accesso alla pagina del carrello}
L'acquirente o l'utente non autenticato accede alla pagina del carrello premendo sull'opportuno link presente nel menù.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Acquirente; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore si trova in una qualsiasi pagina e preme sul link per accedere alla pagina del carrello.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'attore verrà reindirizzato alla pagina del carrello.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'attore vuole accedere alla pagina del carrello e preme sul link opportuno presente nel menù.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione home}
Appena l'acquirente o l'utente non autenticato entra nella home verrà visualizzata la descrizione dell'azienda e i prodotti in evidenza.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente si trova nella home della piattaforma.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente viene mostrata la descrizione dell'azienda assieme ai prodotti in evidenza impostati dal venditore.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente accede alla piattaforma e vede una breve descrizione della piattaforma con i prodotti in evidenza selezionati dal venditore.
\end{itemize}
