%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

\UC{Modifica della quantità del prodotto da aggiungere nel carrello}
L'acquirente o l'utente non autenticato modifica la quantità del prodotto che vuole aggiungere nel carrello.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attori primari:} acquirente o utente non autenticato;
	\item \textbf{Precondizione:} l'attore vuole aggiungere un prodotto nel carrello e desidera modificarne la quantità da aggiungere;
	\item \textbf{Postcondizione:} la quantità del prodotto da aggiungere nel carrello è aggiornata;
	\item \textbf{Scenario principale:} l'attore vuole aggiungere un prodotto nel carrello e desidera modificarne la quantità da aggiungere. Per farlo dovrà selezionare l'azione per aumentare o diminuire la quantità del prodotto.
	\item \textbf{Scenari alternativi:}
	\begin{enumerate}[label=\lett]
        \item Se non viene modificata la quantità del prodotto da aggiungere nel carrello, allora verrà aggiunta un'unità di quel prodotto.
    \end{enumerate}
	\item \textbf{Estensioni}:
	\begin{enumerate}[label=\lett]
        \item L'attore inserire una quantità minore o uguale a zero. Per questo motivo:
        \begin{itemize}
            \item (UC) - Viene visualizzato il messaggio d'errore quantità del prodotto non valida;
            \item Verrà impedita l'aggiunta al carrello.
        \end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\UC{Aggiunta prodotto al carrello dalla PDP}
L'acquirente o l'utente non autenticato si trova nella PDP del prodotto che vuole aggiungere al suo carrello.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} acquirente o utente non autenticato;
    \item \textbf{Precondizione:} l'attore si trova nella PDP del prodotto,
    \item \textbf{Postcondizione:} il prodotto è stato aggiunto al carrello dell'attore;
    \item \textbf{Scenario principale:} l'attore vuole comprare il prodotto visualizzato dalla PDP e in tal caso:
    \begin{itemize}
        \item (UC) - Modifica la quantità del prodotto da aggiungere nel carrello;
        \item Preme sull'azione di aggiunta al carrello del seguente prodotto nella quantità impostata.
    \end{itemize}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
