\subsection{Gestione della configurazione}
\subsubsection{Scopo dell'attività} 
La Gestione della configurazione ha lo scopo di gestire ordinatamente e sistematicamente la produzione dei documenti e del codice.

\subsubsection{Descrizione della sezione} 
La sezione presenta le norme che il gruppo intende seguire per il controllo della documentazione e del codice.

\subsubsection{Aspettative}
Con queste norme il gruppo intende assicurare una corretta gestione dei documenti e del codice rendendo sistematica la loro produzione e garantendo la chiara individuazione delle versioni prodotte.

\subsubsection{Identificazione di configurazione}
Ogni \glo{configuration item} ha un'identità unica che ne consente la chiara individuazione. Per una trattazione precisa si rimanda alla sezione \S\ref{NomenclaturaDoc}.

\subsubsection{Controllo di baseline}
Per garantire riproducibilità e tracciabilità viene definita una successione di \glo{baseline} associate a una serie di \glo{milestone} specifiche per obiettivi di avanzamento e coerenti con la strategia di progetto. Data l'importanza di controllare lo svolgimento del progetto il numero delle milestone sarà superiore al numero delle Revisioni.

\subsubsection{Controllo di versione}\label{Versionamento}
\myparagraph{Codice di versione per documenti e software}
Il codice di una versione è formato: 
\begin{center}
	\textbf{[X].[Y].[Z]}
\end{center}
dove 
\begin{itemize}
	\item \textbf{[X]} corrisponde ad una versione del documento approvata dal \Responsabile e pronta al rilascio, la numerazione parte da 0;
	\item \textbf{[Y]} corrisponde ad una versione del documento verificata, inizia da 0 e riparte da questo valore ad ogni incremento di X;
	\item \textbf{[Z]} parte da zero e viene incrementato ad ogni modifica del documento, la numerazione riparte da zero ad ogni incremento di X o Y.
\end{itemize}
Il Controllo di versione si appogia su un repository creato in \textit{Github} la cui struttura viene spiegata nella sezione seguente.

\subsubsection{Struttura della repository}
La repository del gruppo \Gruppo è accessibile all'indirizzo
\begin{center}
	\textbf{https://github.com/NotOnlyStudents}
\end{center}
L'utilizzo di questo strumento permette a ciascun componente di lavorare sui configuration items senza rischio di sovrascritture consentendo allo stesso tempo di controllare l'andamento del lavoro. 
All'interno del repository viene divisa la documentazione dal codice software.
\myparagraph{Repository per la documentazione}
Il repository per la documentazione è composto da diversi \textbf{branch}:
\begin{itemize}
	\item \textbf{master} su cui vengono riportati i documenti approvati dal \Responsabile e pronti nella loro versione definitiva ad essere presentati;
	\item \textbf{develop} ramo in cui vengono inserite la versioni dei documenti verificati ma non ancora approvati;
	\item rami dedicati ai singoli documenti in sviluppo non verificati.
\end{itemize}
All'interno del repository troviamo le cartelle così organizzate:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Immagini}: contiene le immagini utilizzate all'interno dei documenti;
	\item \textbf{Utilities}: contiene file di utilità per la produzione di tutti i documenti;
	\item \textbf{DocumentiInterni}: contiene le cartelle dei documenti di utilità per il gruppo e marginale per proponente e committenti;
	\item \textbf{DocumentiPubblici}: contiene le cartelle dei documenti di utilità per il gruppo,per il proponente e per i committenti;
	\item \textbf{Templates}: contiene i file template utilizzati per la redazione dei documenti.
\end{itemize}
\myparagraph{Modifiche al repository}
Nel caso fosse necesario modificare file all'interno del ramo master è necessaria una \textit{pull request} con conseguente approvazione da almeno un altro elemento del gruppo.