\subsection{UC23 - Inserimento campi dati}
\label{UC23}
L'utente autenticato o non autenticato desidera inserire un dato attraverso i campi dati.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{\glo{Precondizione}:} L'attore ha a disposizione un campo dati.
    \item \textbf{\glo{Postcondizione}:} L'attore ha riempito il campo dati.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'attore ha a disposizione un campo dati e lo riempie attraverso una delle possibili azioni:
    \begin{itemize}
        \item (UC23.1) - Inserimento email.
        \item (UC23.2) - Inserimento password.
        \item (UC23.3) - Conferma password.
        \item (UC23.4) - Inserimento testo.
        \item (UC23.5) - Inserimento numero.
        \item (UC23.6) - Inserimento immagine.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.1 - Inserimento email}
\label{UC23.1}
L'utente autenticato o non autenticato inserisce l'email.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato non ha ancora fornito un'email.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'utente non autenticato ha fornito un'email.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente non autenticato inserisce un'email valida.
    \item \textbf{Estensione:}
    \begin{itemize}
        \item (UC27) - Visualizzazione messaggio di errore in caso di email non valida.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.2 - Inserimento password}
\label{UC23.2}
L'utente autenticato o non autenticato inserisce una password.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore non ha ancora fornito una password valida.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'utente ha inserito una password valida.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente non autenticato inserisce una password che rispetti le condizioni imposte.
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.3 - Inserimento conferma password}
\label{UC23.3}
L'utente autenticato o non autenticato inserisce la conferma della password.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non è registrato e ha fornito una password.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'utente ha confermato la password reinserendola (deve essere uguale a quella fornita)
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente ha confermato la password reinserendola.
    \item \textbf{Estensioni:}
    \begin{itemize}
        \item (UC29) - Visualizzazione messaggio di errore in caso di password e password di conferma diverse.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.4 - Inserimento testo} 
\label{UC23.4}
L'utente autenticato o non autenticato inserisce del testo.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore non ha ancora inserito il testo nel campo dati.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'attore ha inserito il testo nel campo dati.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Il venditore inserisce il testo nel campo dati.
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.5 - Inserimento numero} 
\label{UC23.5}
L'utente autenticato o non autenticato inserisce un numero.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore non ha ancora inserito il numero nel campo dati.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'attore ha inserito il numero nel campo dati.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'utente inserisce il numero nel campo dati. Se il numero è negativo o uguale a zero viene visualizzato un messaggio di errore.
    \item \textbf{Estensioni:}
    \begin{itemize}
        \item (UC33) - Visualizzazione messaggio di errore in caso di quantità minore o uguale a zero.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{UC23.6 - Inserimento immagine} 
\label{UC23.6}
Il venditore inserisce un immagine.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore non ha ancora inserito l'immagine.
    \item \textbf{Postcondizione:} L'attore ha inserito l'immagine.
    \item \textbf{Scenario Principale:} L'attore inserisce l'immagine; Il file deve essere di tipo \glo{media-type} altrimenti verrà visualizzato un messaggio di errore.
    \item \textbf{Estensioni:}
    \begin{itemize}
        \item (UC32) - Visualizzazione messaggio di errore in caso che il file non sia del tipo media-type.
    \end{itemize}
\end{itemize}
