% Estensioni email
\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di email già registrata nella piattaforma}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'attore il tentativo di registrazione con un'email già utilizzata.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato sta cercando di registrarsi con un'email già registrata.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene impedita la registrazione e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala la già esistente della e-mail durante la registrazione e la impedisce.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di email non registrata}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'utente il tentativo di accesso alla piattaforma con una email non registrata.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato tenta di accedere alla piattaforma con un email non registrata.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene impedito l'accesso e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala il tentativo di accesso con un'email non presente nella piattaforma e lo impedisce.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di email o password errata}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'utente il tentativo di accesso alla piattaforma con un email o una password errata.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato tenta di accedere alla piattaforma con un email o una password errata.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene impedito l'accesso e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala il tentativo di accesso con un'email o una password errata e lo impedisce.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di email non valida}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'utente che l'email inserita non rispetta il formato di un indirizzo email.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente generico ha inserito un'email nel formato sbagliato.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene segnalato che l'email non è nel formato esatto.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala l'inserimento di un'email non nel formato corretto.
\end{itemize}

% Estensioni password
\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di password troppo debole}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'utente il tentativo di registrazione della password troppo debole che non rispetta le condizioni minime.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato sta cercando di impostare una password troppo debole che non rispetta le condizioni minime.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene impedita la registrazione e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala il non rispetto delle condizioni minime della password e ne blocca la registrazione.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di password e password di conferma diverse}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'utente la non corrispondenza della password e della password di conferma inserite.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'utente non autenticato inserisce una password di conferma che non corrisponde con quella inserita come password da registrare.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'utente non autenticato viene impedita la registrazione della password e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala la non corrispondenza tra la password di conferma e quella inserita come password e ne blocca la registrazione.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio campo dati obbligatorio non inserito}
Visualizzazione messaggio che segnala all'utente il mancato inserimento di un campo dati obbligatorio.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Utente autenticato; Utente non autenticato.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore non ha inserito un campo dati obbligatorio.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'attore viene impedita la continuazione dell'azione e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio che segnala all'utente il mancato inserimento di un campo dati obbligatorio e blocca la continuazione dell'azione.
\end{itemize}

% Estensioni ordini
\UC{Visualizzazione messaggio d'errore data non valida}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'attore l'inserimento di una data non valida.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} utente autenticato o utente non autenticato;
    \item \textbf{Precondizione:} l'attore ha inserito una data non nel formato corretto;
    \item \textbf{Postcondizione:} all'attore verrà mostrato un messaggio il quale lo informa dell'inserimento di una data non valida;
    \item \textbf{Scenario principale:} l'attore ha inserito una data non nel formato giorno/mese/anno e viene informato del formato non valido della data.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio d'errore data iniziale maggiore di quella finale}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'attore l'inserimento di una data iniziale maggiore di quella finale.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} utente autenticato o utente non autenticato;
    \item \textbf{Precondizione:} l'attore ha inserito una data iniziale maggiore di quella finale;
    \item \textbf{Postcondizione:} all'attore verrà mostrato un messaggio il quale lo informa dell'inserimento di una data iniziale maggiore di quella finale;
    \item \textbf{Scenario principale:} l'attore ha inserito una data iniziale maggiore di quella finale e viene informato dell'impossibilità di inserire una data iniziale maggiore di quella finale.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio d'errore data finale minore di quella finale}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala all'attore l'inserimento di una data finale minore di quella iniziale.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} utente autenticato o utente non autenticato;
    \item \textbf{Precondizione:} l'attore ha inserito una data finale minore di quella iniziale;
    \item \textbf{Postcondizione:} all'attore verrà mostrato un messaggio il quale lo informa dell'inserimento di una data finale minore di quella iniziale;
    \item \textbf{Scenario principale:} l'attore ha inserito una data finale minore di quella iniziale e viene informato dell'impossibilità di inserire una data finale minore di quella iniziale.
\end{itemize}

% Estensioni carrello
\begin{comment}
\UC{Visualizzazione messaggio di errore prodotto non disponibile}
L'acquirente o l'utente non autenticato richiede un prodotto che non è disponibile.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori primari:} acquirente o utente non autenticato;
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore richiede di aggiungere al carrello un prodotto non disponibile;
    \item \textbf{Postcondizione:} viene impedita l'aggiunta al carrello e segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario principale:}
        \begin{itemize}
            \item L'utente richiede di aggiungere al carrello un prodotto non disponibile;
            \item Viene scartata la modifica, il carrello rimane invariato;
            \item Viene visualizzato un visualizzato un errore che indica la non disponibilità del prodotto.
        \end{itemize}
\end{itemize}
\end{comment}

% Estensioni info personali
\UC{Visualizzazione messaggio di errore nel caso in cui il file selezionato non sia del tipo immagine}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala al venditore che il file non è di tipo immagine.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} L'attore inserisce un file di tipo non immagine.
    \item \textbf{Postcondizione:} All'attore viene impedito il caricamento del file e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore che segnala che il file non è del tipo corretto e ne blocca il caricamento.
\end{itemize}

% Estensioni prodotto
\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di prezzo minore o uguale a zero}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore che il prezzo del prodotto inserito è minore o uguale a zero.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore inserisce un prezzo minore o uguale a zero.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala che il prezzo inserito è minore o uguale a zero e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di quantità minore o uguale a zero}
Visualizzazione messaggio di errore che segnala al venditore che la quantità di prodotto inserita è minore o uguale a zero.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore inserisce una quantità minore o uguale a zero.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala che la quantità inserita è minore o uguale a zero e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di sconto minore di zero}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore che lo sconto inserito è minore di zero.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore inserisce uno sconto minore di zero.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala che lo sconto inserito è minore di zero e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore in caso di sconto maggiore di 100\%}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore che lo sconto inserito è maggiore di 100\%.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore inserisce uno sconto maggiore di 100\%.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala che lo sconto inserito è maggiore di 100\% e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore tentivo di aggiunta di più di quattro foto relative ad un prodotto}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore il tentativo di aggiunta di una nuova foto relativa ad un prodotto, quando si è raggiunto il limite massimo di quattro.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore aggiunge una nuova foto relativa ad un prodotto, anche quando si è già raggiunto il limite massimo di quattro.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore il tentativo di aggiunta di una nuova foto relativa ad un prodotto, quando si è già raggiunto il limite massimo di quattro, e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione messaggio di errore nessuna foto inserita}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore che non è stata inserita alcuna foto relativa al prodotto.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore non inserisce alcuna foto relativa al prodotto.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore l'obbligatorietà di inserimento di almeno una foto relativa al prodotto e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

% Estensioni Categoria
\UC{Visualizzazione messaggio nome per la categoria già utilizzato}
Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore che sta cercando di assegnare ad una categoria un nome già utilizzato da un'altra.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore vuole assegnare ad una categoria un nome già utilizzato da un'altra categoria.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene impedita l'operazione e viene segnalata la causa.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione messaggio di errore il quale segnala al venditore l'impossibilità di assegnare ad una categoria un nome già utilizzato e blocca l'operazione che stava eseguendo.
\end{itemize}

% Estensioni dashboard

\UC{Visualizzazione messaggio di ricerca o filtraggio senza alcun risultato}
Nel caso in cui la ricerca o il filtraggio non dia risultati verrà visualizzato un opportuno messaggio.
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attori Primari:} Acquirente; Utente non autenticato. 
	\item \textbf{Precondizione:} L'attore ha svolto una ricerca o un filtraggio che non ha prodotto alcun risultato.
	\item \textbf{Postcondizione:} All'attore verrà mostrato un messaggio che lo informa che la ricerca o il filtraggio non ha prodotto risultati.
	\item \textbf{Scenario Principale:} L'attore effettua una ricerca oppure ha impostato dei filtri che generano una ricerca senza alcun risultato e viene avvertito.
\end{itemize}

\UC{Visualizzazione avviso in caso di prodotto selezionato per l'eliminazione ma non ancora evaso in alcuni ordini}
Visualizzazione avviso che segnala al venditore che il prodotto che vuole eliminare è presente all'interno di un ordine che non è ancora stato evaso.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Attori Primari:} Venditore.
    \item \textbf{Precondizione:} Il venditore elimina un prodotto ordinato ma non ancora evaso.
    \item \textbf{Postcondizione:} Al venditore viene segnalata la causa dell'avviso.
    \item \textbf{Scenario Principale:} Visualizzazione avviso che segnala che il prodotto eliminato è presente in un ordine che non è ancora stato evaso.
\end{itemize}
